# Сервис уведомлений

Stack: Django-REST framework, requests

# Описание работы

Пользователь в /api/clients создает клиентов с указанными полями

В /api/distributions создает рассылку с указанием рассылаемого текста, дат старта и окончания рассылки

В /send указывает уникальный id рассылки, теги, по которым будут выбраны клиенты для отправки им сообщений

# Логика кода

Выбираются клиенты для рассылки, согласно заданному фильтру и по очереди отправляются POST запросом на указанный сервер рассылки. Body содержит 
{
  "id": 0,
  "phone": 0,
  "text": "string"
} 

Если время окончания рассылки вышло, вывод ответа "time is out"

Если время старта рассылки еще не наступило, рассылка будет запущена в указанное время

Если рассылка запущена, но время вышло, рассылка прекращается, а неотправленные сообщения записываются в статистику /api/statistic и в модель отложенных или не прошедших на сервер рассылки сообщений MessageWait

После окончания рассылки, ответом выводится статистика по законченной сессии, в которой указаны какие сообщения были отправлены, какие нет с указанием причин

Статистика собирается в /api/statistic

Если сервер не отвечает status_code != 200, с задержкой в 1 сек это сообщение еще раз отправляется до 3х попыток, дальше отправляется следующее сообщение, а это записывается в MessageWait и Statictic

Все endpoints в /docs (swagger)

# Модели

Distribution - хранит все рассылки 

Client - хранит всех клиентов

Statistic - хранит всю статистику

Messages - хранит все успешно отправленные сообщения

MessagesWait - хранит не отправленные сообщения

Все модели CRUD
